[
  {
    "question": "Ab welchem Alter sollte man mit dem Welpen Übungen beginnen?",
    "answers": [
      "Das Alter ist egal. Wichtig ist, dass der Hund vorher ca. drei Wochen Zeit hatte sich bei seiner neuen Familie einzuleben.",
      "Man kann sofort mit einfachen Übungen anfangen. Wichtig ist, dass er keine Angst hat und nicht zu aufgeregt ist.",
      "Gehorsamstraining sollte man nicht vor sechs Monaten beginnen, denn ein Welpe ist noch unreif.",
      "Die einzige Übung, die man mit einem Welpen machen sollte, ist das Training der Stubenreinheit. Für alles andere ist der Hund noch zu jung."
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "question": "Sie gehen mit Ihrem Hund unangeleint spazieren und es kommt Ihnen eine Gruppe Kinder entgegengerannt. Was tun Sie?",
    "answers": [
      "Sie leinen Ihren Hund an",
      "Wenn Ihr Hund Kinder nicht beißt, können Sie ihn laufen lassen.",
      "Ihr Hund hat einen relativ guten Gehorsam. Sie können ihn laufen lassen.",
      "Sie rufen den Kindern zu, dass diese stehenzubleiben haben, da sonst bei dem Hund ein Jagdverhalten auslösbar wäre."
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "Ihr Hund hat schon seit mehreren Tagen Durchfall und erbricht sich. Was tun Sie?",
    "answers": [
      "Sie konsultieren Ihren Tierarzt.",
      "Erbrechen und Durchfall ist bei Hunden normal, wenn es nicht länger als einen Monat anhält.",
      "Sie füttern Ihren Hund mit Trockenfutter, um den Durchfall zu stoppen.",
      "Sie geben ihm eine Schmerztablette, da er sicher Magenschmerzen hat."
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "Man ertappt zwei Hunde beim Deckakt in der Phase des „Hängens“. Was kann man tun?",
    "answers": [
      "Man sollte den Rüden so schnell wie möglich von der Hündin wegreißen, wenn kein Nachwuchs erwünscht ist.",
      "Sie locken Ihren Hund mit einem Leckerli, um den Deckakt sofort zu beenden.",
      "Man sollte die Hunde schnellstmöglich mit kaltem Wasser übergießen, um den Deckakt zu unterbinden und eine Trächtigkeit zu verhindern.",
      "Man muss die gesamte Dauer des Deckaktes, also auch die Zeit des „Hängens“ abwarten."
    ],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "question": "Was sollte man beachten, wenn man mit seiner läufigen Hündin spazieren geht?",
    "answers": [
      "Bei der ersten Läufigkeit kann noch nichts passieren, die Hündin kann dann noch nicht tragend werden.",
      "Man sollte die Hündin während der gesamten Läufigkeit an der Leine führen.",
      "Manche Hündinnen reagieren während der Läufigkeit Rüden gegenüber aggressiver als sonst.",
      "Die Hündin setzt während der Läufigkeit oft keinen Harn ab. Man muss deshalb zum Tierarzt gehen."
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "question": "Stimmt es, dass man älteren Hunden nichts mehr beibringen kann?",
    "answers": [
      "Ja, Hunde, die älter als ein Jahr sind, können nichts mehr lernen.",
      "Ab einem Alter von ca. 5 Jahren kann ein Hund nichts Neues mehr lernen.",
      "Nein, aber es ist einfacher, schon mit einem Welpen zu üben, denn dann gewöhnt sich der Hund nicht erst etwas Falsches an.",
      "Nein, da ein Welpe noch gar nichts lernen kann, sollte man mit der Erziehung erst beginnen, wenn der Hund ein halbes Jahr alt ist."
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "question": "Ihr Hund möchte mit Ihren neuen Schuhen spielen. Was tun Sie?",
    "answers": [
      "Sie bieten ihm als Alternative Ihre alten Schuhe an, denn die kann er ruhig kaputt machen.",
      "Sie bieten ihm als Alternative ein Hundespielzeug an und räumen Ihre Schuhe weg.",
      "Sie kaufen ihm auch ein Paar (billige) neue Schuhe zum Spielen.",
      "Sie schimpfen ihn aus, nehmen ihm die Schuhe weg und schicken ihn streng auf seinen Platz."
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "question": "Sollte ein Hund lernen, allein zu bleiben?",
    "answers": [
      "Nein, ein Hund muss das nicht lernen. Er sollte niemals allein gelassen werden.",
      "Ja, denn manchmal muss der Hund allein gelassen werden.",
      "Nein, Hunde schlafen sowieso, wenn sie allein sind.",
      "Das lernt er sowieso, weil er ja im Zwinger gehalten wird."
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "question": "Wie reagieren Sie, wenn Sie aus der Wohnung gehen und Ihren Hund Minuten später bellen oder heulen hören?",
    "answers": [
      "Ich gehe sofort zurück und bestrafe ihn, denn er muss leise sein, wenn ich nicht da bin.",
      "Ich mache gar nichts, denn ich finde es gut, dass mein Hund wachsam ist und viel bellt.",
      "Ich mache nichts, denn die Nachbarn müssen sich daran gewöhnen.",
      "Ich suche professionellen Rat."
    ],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "question": "Ihr Hund bellt und winselt häufig während Ihrer Abwesenheit in der Wohnung. Die Nachbarn beschweren sich bei Ihnen. Wie reagieren Sie?",
    "answers": [
      "Wenn der Vermieter die Hundhaltung gestattet hat, brauchen Sie nichts zu tun.",
      "Sie versuchen das Problem mit professionellem Verhaltenstraining zu lösen.",
      "Sie bestrafen den Hund, wenn Sie das nächste Mal nach Hause kommen.",
      "Sie binden dem Tier einen engen Maulkorb um, um schnell einen Erfolg zu erzielen. Am Wochenende nehmen Sie sich dann Zeit für Ihren Hund."
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "question": "Ist es empfehlenswert, dass ein Welpe an professionell geleiteten Welpenspielstunden teilnimmt?",
    "answers": [
      "Ja, aber nur, wenn er allein im Wurf war und keine Gelegenheit hatte, andere Welpen kennen zu lernen.",
      "Ja, Kontakte mit altersgleichen Hunden unter professioneller Aufsicht sind jederzeit zu empfehlen.",
      "Nein, der Welpe hatte mit seinen Wurfgeschwistern ausreichend Kontakte.",
      "Nein, wenn Sie ausreichend Zeit für ihn aufbringen können."
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "question": "dummy",
    "answers": ["a", "b", "c", "d"],
    "correctAnswer": 0
  }
]
